【留美女生演講】嘲中國冇民主空氣差被轟辱華 強國網民：別回國

美國馬里蘭大學（University of Maryland）近日舉行畢業典禮，一名中國女留學生楊舒平（Shuping Yang）受校長邀請進行演講。內地媒體今日廣泛轉載她演講的影片，其一番話被轟有辱華之嫌！

楊在演講時說，自己到馬里蘭大學是為了「新鮮的空氣」，剛從飛機上下來就「感到了自由，這兒的空氣太新鮮、太甜美」。隨後她又說：「之前在中國歷史課上學到的人生、自由、對幸福的追求，對於我而言毫無意義......人們公開談論着種族主義、性別歧視和政治話題，我非常震驚，我從來不知道這樣的話題可以公開討論」。

內地媒體道時形容，楊的畢業演講「讓台下的中國同學們感到無比尷尬」，並指她的演講只圍繞了2個要點：1.中國的空氣肮髒不堪，而美國「fresh and sweet」的空氣竟然好到令她無比驚訝。2.中國沒有democracy，只有在美國她才體會到甚麼是democracy和自由，在美國她可以想說啥說啥，想做啥做啥。她這樣說，是在全校師生面前，「把美國人對中國的成見再一次放大」。

報道還謿諷地說，「在這位學生口中，美國就是大同社會，一切都可以用商議民主來自動運轉，而中國就像美國人天天看到的洗腦文一樣，處處肮髒，社會制度就跟朝鮮一樣，而她，就是逃到美國的脫北者」。

網民咁講：

莫道子軒：不想說甚麼 出了國的人只會更加愛國！自己人跟自己人吐槽沒關系 跟老外就不行！！她以為這麼說會讓別人得到認可 事實上只會讓別人更加瞧不起！甚麼自由 民主？甚麼叫做不知道種族歧視和政治問題公開討論？X的智障！能公開討論的才叫自由！幾年書白讀了！等你在美國受到了侮辱就知道甚麼叫作！

第七心音：這個就叫富有感情的朗讀

SoniyaCarrie：每個國家都有好的和不好的東西，相對來講，美國等西方國家的自由民主的確更先進，而中國在別的方面，例如人民的安保工作做得更好。其實反應不用過激啊，她只是說了自身的切身感受而已，只是這份演講能夠加上對自己祖國的期望和祝願就更好了。出國了以後，每個人的經歷都不一樣，她是剛好感受到了好的那

瓊英妹_：人醜事多

姆喬爾尼爾：這是真賣國求榮了

無____涯：千萬別回國，誰回誰孫子

柳一秋：麻煩你別回來了。繼續呼吸美國空氣

搜狐/新浪微博

呼吸都係辱支

支那人又衝出黎柒

邊個想返去中國

跪係到求人 人地都唔撚會返去支那鬼國啦

支那今日pm2.5又有幾多
空氣中既二氧化硫 爽唔爽

你唔好話

我非常震驚，我從來不知道這樣的話題可以公開討論」。
响支那乜都唔講得

睇完comment要洗眼

無個留言敢反駁空氣差同言論自由呢兩樣嘢

咁習近平個女呢

叫佢地睇下高官仔女揸乜護照

個個都屌鳩離開中國嘅中國人
但係個個都想做離開中國嘅中國人

屌 班蝗蟲別出國丫笨

之前屌柒洋人既中國女仔最後咪全部食去晒外國食洋腸

講中咗就話係侮辱

講得好wo

傷害十三億中國人民感情
佢仆街la呢穫

以為佢好想番咩

中國夢 係 中國人同中國永遠脫離關係去美國生活既夢想

邊撚個會想留係支那

喺美國，可以喺條街鬧政府，甚至可以鬧donald trump
喺中國可以咩？

喺中國都可以喺條街度鬧美國政府同鬧trump

美國國旗仲可以做時裝

講真 , 酸民邊度都有..

不過好老實..

係中國 , 無咩背景而又流洋既 , 的確無幾多人會返去..

邊句有辱呀

好心班大陸豬啦
人地已經投奔自由順口爆你國家d衰野
你班生番賤種走返去屌人
魯迅好波

無能力移民咪被迫愛國囉

支那人心態係咁 你可以自己係屋企關埋門屌柒共匪 但就千奇唔好係d網絡平台(微博個類)到講 因為會影響到自己(真係會驚有人上門搞你)

仲叫人唔好番去

別回國係咪即係可以剔除國藉

根本冇諗住返去

講真話也有錯嗎？on 99 支那人

咁愛國，習總同共匪D家人幾時連埋D財產搬番鬼國

別回國

好呀 有本事邊個想回支國

有得揀佢會唔會返 ..
老閪都唔返啦

人地根本就唔想番去

比張綠卡班網民
即係執行李飛去美國啦

通常係網到閙人唔愛國果啲都係社會嘅低層失敗者

屌人地出國果班支那人肯定係自己冇得出國酸人地

要自由就唔好做中國人 要做中國人就唔好講自由

邊撚度美？

葡萄人地有咸水海浸